擾秩序案 警直認夾證供 同意「×你老母」罵警不犯法

節錄

擾秩序案 警直認夾證供
同意「×你老母」罵警不犯法

■警員林華彬承認庭上供詞是與同僚事後「夾出嚟」。

【本報訊】。。。。。。。。。。。。。庭上片段顯示其中一名被告在沒反抗下，遭警員用警棍打至頭破血流兼被噴胡椒噴霧。負責拘捕的警員昨出庭作供時，被發現庭上證供與書面有關時間的證供有出入，他直認相關資料是其他同僚事後「夾出嚟」。

控方指兩被告。。。。。。。。。。

■兩名被告當晚在元朗遭警員包抄截查。

被告無反抗 遭棍毆噴椒

負責拘捕被告的防暴警24418林華彬供稱，當晚與原隸屬港島區機動部隊Z連的數十名警員，前往元朗區執行「踏浪者」行動。。。。。。。。。。。。。

庭上播片顯示，多名防暴警突然從一邊行人路衝向對面行人路包抄兩名被告，盧沒有反抗下，警員用警棍將他打至頭破血流，朝面部噴胡椒噴霧。盧大嗌：「我做咗乜嘢呀？」兩被告繼而被推向鐵閘外搜查。及後趙發現盧頭部流血，要求警員給紙巾為盧止血，惟林稱不知盧受傷。對於片段沒拍到有叫囂或擲雜物，林聲稱只是「條片影唔到」。片中有年長街坊不值警員所為理論，說：「以後係𡃁仔嘅世界，做乜要咁對佢。」

辯方盤問林，指林沒即時拘捕被告及警誡，林解釋需先向上級報告。辯方問：「唔通喺街見到賊都要先知會上級先拘捕？」林答「可以咁講」。辯方要求林解釋為何他於庭上就警誡被告及帶返警署時間的內容，與口供紙所述不符。林承認是與其他同僚事後「夾出嚟」。裁判官梁雅忻聞言問林「仲有咩時間係夾出嚟」，林稱「太耐唔記得」。林同意，向警察講「×你老母」並不犯法。聆訊今續。

案件編號：TMCC433/20

仆街黑警死全家

食咗誠實豆沙包

繼續無後果

智力低到連大話都唔識字講